[搵笨柒系列] 深圳前海發布12項惠港澳居民政策 法律建築保險等行業受惠

12月7日（上周六），深圳前海發布《前海貫徹落實「粵港澳大灣區建設領導小組會議關於惠及港澳居民的政策措施」行動計劃》，擬出台三方面共計12項舉措，為港澳居民在大灣區工作、就業、創業、生活提供便利。

其中，在購房上，港澳居民及家庭在前海合作區內可享受與深圳戶籍居民及家庭同等條件的購房政策；又有專門措施針對法律界、建築界、保險界三個行業的發展等。

在便利港澳居民學習、生活等方面，擬推出6項舉措。其中除了港澳居民在前海購房與深圳戶籍居民同等條件外，在醫療教育上，保障在前海工作的港澳人子女與深圳居民子女平等接受教育、義務教育和高中階段教育；符合條件的隨遷子女順利在流入地參加高考；開辦港人子弟學校，吸引港澳等境外醫療機構在前海辦醫；在前海合作區內使用已在港澳註冊上市的醫療藥物和常用醫療儀器。

在人才居留上，推動港澳外籍人才居留審批改革，支持非中國籍港澳永久性居民在前海工作、學習、生活。

此外，還會推動異地見證方式在前海銀行機構廣泛推廣，實現為香港居民開立境內帳戶，方便香港居民資金境內外使用；加強與中國人民銀行溝通，支持在前海試點探索跨境理財通機制，進一步惠及和便利三地居民財富管理需求，強化深港澳金融合作。

法律建築保險三個界別獲支持

在支持港澳專業界別在前海發展方面，針對法律界、建築界、保險界分別推出3項支持舉措。包括放寬港澳律師事務所服務經營年限；允許多家內地律師事務所與港澳律師事務所設立粵港澳聯營律師事務所，並放寬在聯營律師事務所執業的港澳居民律師執業範圍。促進港澳工程建設領域專業機構和專業人士在前海合作區範圍內以備案方式執業互認，擴大前海與香港建築專業人士資格互認範圍，支持由港企獨資或控股的開發建設項目採用香港建設模式。

在保險業方面，建設港澳保險業大灣區服務中心，支持前海轄區內公估公司與港澳服務提供者建立合資公司，鼓勵前海再保險赴香港發行巨災債券，支持粵港澳保險機構合作開發創新型跨境機動車保險和跨境醫療保險產品。

在參與粵港澳大灣區科技創新中心建設方面，推出3項舉措。包括支持香港國家重點實驗室、工程技術研究中心在前海設立分室（中心），支持前海與數碼港合作共建科技創新合作區，支持境外科研機構、投資人在前海設立尖端生物技術科研機構和企業，推動生物材料在深港之間異地使用等。

有班教育界痴線佬為左唔比學生落入聖誕節圈套

昨日遊行最深刻的一句「初夏——寒冬」
我們不經不覺由初夏走到冬天
由撐黃色食店走到黃色經濟圈
香港人就是有心有力也有財力

講返正題，以往每年聖誕聯歡/Re-U都總係會叫啲最方便快捷嘅KFC、PizzaHut聖誕套餐，今年相信大家都不了不了，所以我地整合左所有會做到會服務嘅黃店，大家識Do啦！
*（亦建議學生會將圖印出派比同學宣傳📃）

最後，教育同行全體祝大家有個Yellow Christmas 🎄💛

*我地已盡量向店方直接確認到會服務，但始終人手有限，資料未必齊全，歡迎各位Comment報料。

Tg:
Fb: shorturl.at/kqtJM
Ig:

明居正揭中共欲拿下世界的3個核心手段 惠臺26條就是騙臺26條

在臺灣大選前夕，中共國台辦發出惠臺26條政策，對此台大政治系名譽教授、透視中國資深研究員明居正表示，惠臺26條政策分為兩大塊，一是針對臺灣企業，一是針對臺灣人民。本質上，惠臺26條，就是騙臺26條。
明居正在11月13日表示，中共關於進一步促進兩岸經濟文化和兩岸交流的惠臺26條政策是中共「一國兩制」臺灣版的一部分，是中共絞盡腦汁在騙臺灣的人和臺灣的錢。

中共拿下世界的核心手段：利用、限制、消滅

26條中的第一條，可以參與大陸的重大技術研發、創新中心、設計中心等。明居正分析，中共認為它是比較小的力量，佔世界總人口不到5%的極少數力量，它要把100%的世界拿下，就要有其策略，如統戰、攻心、拉攏等。世界上95%的人都是不是中共的自己人，它們對非自己人的策略就是利用、限制、消滅。在它力量不夠的時候，它就先利用你喜歡的東西，如錢財、美色等拉攏你，然後開始一起合作了。等到中共力量夠大的時候，慢慢地它開始限制你。等你的利用價值都被用盡了，就開始要消滅你。所以，中共的三大手法就是「利用、限制、消滅」。

在過去，中共用這三大手法對付過國軍、政客和資本家。（1）對於國軍，國共內戰中，一些國軍戰敗投降，中共就利用他們去打韓戰，又利用韓戰，借美國人之手消滅了這些中共不信任的人。（2）對於當年投共的政客，開始幾年還跟著中共做官，當農工部長等，到了57年開始被大量批鬥，有些人更早被批鬥，有些人在文革時被批鬥，進而消滅。（3）對於資本家，共產黨奪取政權後，不懂得如何生產和運作企業，就利用資本家，資本歸中共國，人被中共國返聘，發給工資等。到了一定時期，開始限制資本家，最後沒有價值了就消滅他們。

中共對台商也是如此，先是合作，騙取相關的技術，接著剽竊技術，巧取豪奪。用臺灣人的話來講，就是「養、套、殺」。

共產黨不僅對國軍、政客、民族資本家和台商如此，它對自己人也是一樣，比如對馬雲、馬化騰等人同樣毫不手軟。中共講民企是自己人，什麼是自己人？就是有些人不是自己人。當中共講完民企是自己人後，民企就借不到錢了，民企出現國進民退的情況。

大陸糧食生產可能有問題

明居正表示，在去年八月，透視中國研究團隊曾發表了一篇文章，預測大陸的主糧生產可能有問題。當時，沒有人相信。今年1月，國家統計局發布統計數據，大陸主糧去年減產0.6%，中共低估了這一數據，應該將這個數字乘以5到10，實際數字可能是主糧減產3%到6%，這是一個很大的數字。大陸的糧食自給率82%左右，也就是說它有將近20%的糧食要從外部進口，這非常危險。

主要體現在3個方面：（1）糧食自給率不足；（2）進口是一個問題，要進口就要花掉外匯去購買，這會導致外匯存底不足；（3）長江中下游發生嚴重旱災，包括湖北、安徽、江西、福建等省份。明年上半年，大陸的糧食生產會面臨困難，所以它加速通關，希望購買臺灣的農產品和肉類等。

騙臺灣人買大陸房子以拉動中共國經濟

以上是中共針對臺灣企業的部分，針對臺灣人民的部分，臺灣人在外旅遊若遇到困難，可以向使中共領館尋求幫助，可以申請旅行證件，表面看臺灣人得到了方便，但從國家的角度，中共在外交、政治領域打壓臺灣，打壓臺灣在國際上的能見度，打壓臺灣同胞的待遇。

臺灣人有了一些身份，可以允許以同等待遇在大陸購買房屋。這在過去是有一定限制的，為什麼現在放寬了呢？因為大陸房市不振。 房屋蓋得過多，大陸有13億人，根據明居正研究團隊掌握的數據，已經蓋了35億的房子，也就是說，你這代人的房子蓋好了，兒子輩的房子蓋好了，孫子輩的房子也蓋好了。

目前，因大陸的出口、消費、投資下滑，中共要拉動經濟就做了兩個投資：（1）投資高鐵，好比飲鴆止渴；（2）再度投資房地產，就是要蓋你曾孫這輩的房子，但他們也不一定買得起。大陸許多中產階級買了房子，但仔細精算的時候，你會發現，中產階級的收入大部分都在供房，因此儲蓄率不足，大陸的消費力不夠，拉動經濟的力量不足的原因就在於此。大陸中產階級沒什麼油水，所以中共就要騙臺灣人來買大陸的房子。

隨時隨地「禁臺令」

中共稱，文創機構和個人可以參與建設等，文藝工作者可以在大陸工作和研究學習。表面看中共對臺灣人有這樣那樣的優惠，但明居正提醒臺灣人勿忘「禁臺令」，只要共產黨需要，「禁臺令」可以隨時隨地出來。臺師大退休教授施正平被北京抓捕，長期沒有音訊，最近才確定下來。很多臺灣藝人講話稍有不慎就被舉報為台獨藝人，如果他們可以隨便被舉報為台獨藝人，臺灣人到底是否相信大陸的法律和制度就是一個根本。他們未來將在大陸受到什麼樣的待遇？

針對臺灣的「千人計畫」

國台辦稱，在大陸工作的高校、科研、醫院、高科技的臺灣同胞可以參加大陸的級別、職稱評審。在臺灣參加的項目和成果可以拿到大陸可以等同並視為業績。明居正認為，這實際上是針對臺灣版本的「千人計畫」，當初中共在海外推「千人計畫」、「長江學者」等，明居正就警告過他的朋友，千萬別去，遲早要出問題。中共在1949年建政之初，在海外用「民族主義」大量統戰，將大批熱血沸騰的華裔科學家吸引到大陸，參加高科技、核能等建設，大多數人下場悲慘。

明居正提醒臺灣人，中共的「利用、限制、消滅」還會故伎重演。

他進一步分析，國台辦惠臺26條政策的目的包括：影響臺灣大選；香港動亂讓臺灣人懼怕「一國兩制」，中共此舉意在安撫人心；但最核心的一點是針對貿易戰，因貿易戰使得大陸出現三大坑：（1）錢坑；（2）人才坑；（3）生產力坑。中共急於把這三個坑填起來，所以去年退出惠臺31項，效果不是很好，坑還沒有填平，中共想要繼續把臺灣人騙過去，所以才絞盡腦汁騙臺灣的人，騙臺灣的錢。

明居正表示，經過香港事件，如果還有人相信中共的承諾可以兌現，可以去和中共做生意，那真的讓人無語。

含撚啦

咁屍爬CEPA係乜嘢呢？

推！ 開個新post 啦 ching 明教授對中共最熟

推